有錢人生活唔一定開心，窮人不會明白

人生根本就係唔開心
係一個活煉獄 係苦海，佛家係咁講嘅

如果窮人嘅生活係不斷食屎
唔少有錢人嘅生活，
其實都係每日不停咁樣，
食緊出前一定，老麥。
不過佢哋從來冇試過食屎
所以仍然會繼續埋怨生活乏味，冇變化
都會同樣同人互相比較
所以最後都係唔開心
搞到有抑鬱症

好多連燈仔眼中嘅有錢人
住私樓 有日本車

佢哋會同親戚朋友比較
人哋住半山 有Benz
怕俾人笑
所以又唔開心

但係有錢人比窮人有更加大既可能性去實現理想

所謂有錢人分好多隻

有中產，中上產，小富。 富豪。巨富

有錢人冇受過苦，佢哋只會同更加有錢嘅人比較，一樣要生老病死，一樣會溝唔到真愛，一樣會比親戚朋友笑廢柴

有咗細路仔，又要競爭。贏在起跑線

認叻同埋比較，先至係香港精神。

其實係唔係只係你自己以為自己有錢

有錢就唔會生老病死？
唔會愛別離苦？
唔會互相比較睇唔開？

不過事實上，因為有錢嘅，冇收過絕對嘅苦，譬如貧窮，不過就係因為佢哋冇咁嘅經驗，就好似未食過屎 日日有得食老麥 都可以日日埋怨非常開心，但唔代表佢哋嘅唔開心，唔係真誠嘅。

所以好多第三世界嘅貧民 見到香港嘅普通人生活，生活安定有大家樂食有劏房住 搵工好容易，人人做保安。香港嘅窮人，就係佢哋眼中嘅有錢人 不知幾羨慕。

利申 絕對唔係有錢人

但佢地有條件遠離咁既生活同環境，窮人淨係可以留係度接受咩都冇既現實。

可唔可以先定義左 「有錢人」先 ?
如果唔係，好難討論落去

其實我想講嘅，有錢人嘅唔開心，好多時唔係來自金錢上嘅不足，而係來自其他方面。身體健康，感情，性取向，人際關係，有冇成就，事業成功定失敗，同樣俾佢叻嘅人比較，生老病死，仔女係否快樂健康，好多好多方面，如果有缺失嘅話，都係會好唔開心，只不過唔係金錢方面咁解。

一隻冇咗牙因為食唔到野 就快餓死嘅獅子，佢嘅唔開心，係意義上，係同一隻擔驚受怕，日日驚比獅子食咗嘅羚羊冇分別

我覺得最少要係財富自由

有錢人多數都會正面面對，窮人就會負面面對，我覺得逆境智商佢地都比窮人好太多同正面太多，身邊2種人都有

想幫有錢人分擔下痛苦

導致人生唔開心嘅 除咗金錢之外，仲有好多方面。

有錢人的確係喺金錢方面係完全勝利

但係其他驚唔開心來源，有錢人同窮人都共同分享。冇好大嘅分別

生老病死健康，家人幸福健康，感情，性取向，人生成就，人際關係，精神健康，有冇意外，事業順利與否，肥瘦外觀 同人比較

金錢只係其中一個佢哋解決咗嘅問題，只係理論上，如果佢哋鍾意同人比較，即使住喺半山嘅有錢人，可能有個住喺山頂獨立屋嘅親戚，一樣去拜年嘅時候，互相比較，俾人當面踩幾腳，夾生激死

不如拎去做IES

有錢無錢都唔一定開心，不過有錢開心d,不服來辯

有錢人可以選擇窮人生活
但窮人唔可以選擇有錢人生活

你嘅論點基本上冇錯，尤其是統計學來講
不過我個論題，係冇被否定嘅。

有錢可以開心 可以唔開心
冇錢一定唔開心

雖然比較難，但冇錢唔一定唔開心
我去緬甸見到嗰啲僧人好似幾開心
菲律賓人雖然窮 根據調查 開心指數世界前茅。

香港人GDP好高好有錢，就全球開心指數排名，好似中東戰亂國家咁唔開心

通苦都係源於我執，要講佛教既話佛陀係講:當我地認為你d既財寶係我既，然而事物都有毀壞既一日，當財寶毀壞既時候就會生起無盡既煩惱

唔好玩啦 有邊個有錢人未捱過窮
你覺得個天會跌錢比佢啊
點解唔跌俾你？

富二代係咩嚟㗎 ？

你都話有錢啦，中產同中上點算有錢啊...